{"ENEM": {"GEOGRAFIA": {"Cartografia": false, "Superf\u00edcies da Terra": false, "Hidrografia": false, "Mecanismos do Clima e Circula\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica": false, "Caracter\u00edsticas Clim\u00e1ticas do Territ\u00f3rio Brasileiro": false, "Vegeta\u00e7\u00e3o e Dom\u00ednios da Natureza no Mundo": false, "Vegeta\u00e7\u00e3o e Dom\u00ednios da Natureza no Brasil": false, "Problemas Ambientais": false, "Pol\u00edtica Ambiental Brasileira": false, "Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas": false, "Confer\u00eancias Ambientais": false, "Fontes de Energia": false, "Matriz Energ\u00e9tica": false, "Mundializa\u00e7\u00e3o do Capitalismo": false, "As Grandes Institui\u00e7\u00f5es Financeiras Mundiais": false, "A Forma\u00e7\u00e3o dos Blocos Econ\u00f4micos": false, "Organiza\u00e7\u00f5es Mundiais": false, "Globaliza\u00e7\u00e3o": false, "Nova Divis\u00e3o Internacional do Trabalho": false, "As Transforma\u00e7\u00f5es no Leste Europeu (Guerra Fria e Cortina de Ferro)": false, "Nova Ordem Mundial (China, R\u00fassia e Estados Unidos)": false, "Conflitos na \u00c1sia, no Oriente M\u00e9dio, na \u00c1frica e na Am\u00e9rica Latina": false, "A Quest\u00e3o Agr\u00e1ria Brasileira": false, "A Industrializa\u00e7\u00e3o da Agricultura e a Pecu\u00e1ria no Brasil": false, "Processos Migrat\u00f3rios": false, "Urbaniza\u00e7\u00e3o": false, "A Quest\u00e3o Urbana e os Problemas Urbanos do Brasil": false, "Organiza\u00e7\u00e3o do Estado Brasileiro": false, "Geografia da Sa\u00fade": false, "Geografia Cultural": false}, "FILOSOFIA": {"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia": false, "Pr\u00e9-Socr\u00e1ticos": false, "S\u00f3crates e os Sofistas": false, "Plat\u00e3o": false, "Arist\u00f3teles": false, "Filosofia Medieval": false, "Filosofia Hel\u00eanica": false, "Filosofia Moderna": false, "Filosofia Moral": false, "Antropologia": false, "\u00d3cio e Trabalho": false, "Filosofia Contempor\u00e2nea": false, "Teoria Cr\u00edtica": false, "Pol\u00edtica": false, "Filosofia P\u00f3s-Moderna": false}, "SOCIOLOGIA": {"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Sociologia": false, "Emile Durkheim": false, "Max Weber": false, "Karl Marx": false, "Indiv\u00edduo e Sociedade": false, "Cultura e Sociedade": false, "Ra\u00e7a, Etnia e Multiculturalismo": false, "Socializa\u00e7\u00e3o": false, "Controle Social": false, "Estado, Pol\u00edtica e Poder": false, "Democracia, Direitos Humanos e Cidadania": false, "Movimentos Sociais": false, "Sociologia do Brasil": false, "Trabalho e Sociedade": false, "Desigualdade Social": false, "A Sociedade e o Espa\u00e7o Urbano": false, "Globaliza\u00e7\u00e3o": false, "G\u00eanero e Sexualidade": false, "Viol\u00eancia": false, "Sistema Prisional": false, "Internet e Redes Sociais": false, "Preconceito Racial": false, "Representatividade e Exclus\u00e3o": false, "Biopol\u00edtica": false, "Necropol\u00edtica": false, "Sociologia Contempor\u00e2nea": false, "Escola de Frankfurt e a Ind\u00fastria Cultural": false}, "HISTORIA GERAL": {"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria": false, "Antiguidade Oriental": false, "Gr\u00e9cia": false, "Roma": false, "Idade M\u00e9dia Ocidental": false, "Idade M\u00e9dia Oriental": false, "Renascimento Cultural": false, "Reforma Protestante": false, "Forma\u00e7\u00e3o das Monarquias Nacionais": false, "Mercantilismo": false, "Absolutismo": false, "Revolu\u00e7\u00f5es Inglesas do S\u00e9culo XVII": false, "Revolu\u00e7\u00e3o Industrial": false, "Iluminismo": false, "Fisiocracia": false, "Liberalismo": false, "Processo de Independ\u00eancia dos Estados Unidos": false, "Revolu\u00e7\u00e3o Francesa": false, "Era Napole\u00f4nica": false, "Expans\u00e3o dos Estados Unidos para o Oeste e a Guerra de Secess\u00e3o": false, "Imperialismo": false, "Segunda Revolu\u00e7\u00e3o Industrial": false, "Unifica\u00e7\u00e3o da Alemanha e da It\u00e1lia": false, "Primeira Guerra Mundial": false, "Revolu\u00e7\u00e3o Russa": false, "Per\u00edodo Entreguerras (Crise de 1929 e a Ascens\u00e3o do Totalitarismo)": false, "Segunda Guerra Mundial": false, "Guerra Fria": false, "Crise dos M\u00edsseis de Cuba": false, "Mundo P\u00f3s-Guerra Fria": false}, "HISTORIA DO BRASIL": {"As Grandes Navega\u00e7\u00f5es": false, "Brasil Pr\u00e9-Cabralino ou Pr\u00e9-Colonial": false, "Modelo de Coloniza\u00e7\u00e3o (Capitanias Heredit\u00e1rias e o Governo-Geral)": false, "Sistema A\u00e7ucareiro": false, "Uni\u00e3o Ib\u00e9rica": false, "Per\u00edodo Holand\u00eas": false, "Bandeiras, Entradas, Mon\u00e7\u00f5es e Expans\u00e3o das Fronteiras do Brasil": false, "Movimentos Nativistas": false, "Ciclo da Minera\u00e7\u00e3o": false, "Per\u00edodo Pombalino": false, "Movimentos Emancipacionistas": false, "Per\u00edodo Joanino": false, "Processo de Independ\u00eancia do Brasil": false, "Primeiro Reinado": false, "Per\u00edodo Regencial": false, "Revoltas Regenciais": false, "Segundo Reinado": false, "Processo de Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica": false, "Escravid\u00e3o": false, "Primeira Rep\u00fablica": false, "Era Vargas": false, "Governo de Dutra": false, "Segundo Governo de Vargas": false, "Governo de Juscelino Kubitschek": false, "Governo de J\u00e2nio Quadros": false, "Governo de Jo\u00e3o Goulart": false, "Primeiros Governos Militares (Castelo Branco e Costa e Silva)": false, "Ditadura Militar": false, "Rep\u00fablica Nova": false}, "BIOLOGIA": {"M\u00e9todo Cient\u00edfico": false, "Origem da Vida": false, "\u00c1gua": false, "Sais Minerais": false, "Vitaminas": false, "\u00c1cidos Nucleicos (RNA e DNA)": false, "Duplica\u00e7\u00e3o do DNA": false, "Transcri\u00e7\u00e3o do RNA, Tradu\u00e7\u00e3o, S\u00edntese Proteica e OPERON": false, "Muta\u00e7\u00f5es G\u00eanicas": false, "Lip\u00eddios": false, "Carboidratos": false, "Prote\u00ednas": false, "Enzimas": false, "Citologia (Eucariontes e Procariontes)": false, "Membrana Plasm\u00e1tica e seus Transportes": false, "Citoplasma e Organelas Citoplasm\u00e1ticas": false, "N\u00facleo e Cari\u00f3tipo Celular": false, "Ciclo de Vida Celular e Divis\u00e3o Celular": false, "Erros Cromoss\u00f4micos": false, "Bioenerg\u00e9tica": false, "Fotoss\u00edntese": false, "Quimioss\u00edntese": false, "Respira\u00e7\u00e3o Celular": false, "Fermenta\u00e7\u00e3o (Alco\u00f3lica, L\u00e1ctica e Ac\u00e9ptica)": false, "Reprodu\u00e7\u00e3o Geral dos Animais e dos Vegetais": false, "Anatomia e Fisiologia dos Sistemas Reprodutores Masculino e Feminino": false, "M\u00e9todos Contraceptivos e Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis": false, "Embriologia": false, "Gesta\u00e7\u00e3o e Ciclo Menstrual": false, "Tecido Epitelial": false, "Tecido Conjuntivo": false, "Tecido Sangu\u00edneo": false, "Coagula\u00e7\u00e3o, Imuniza\u00e7\u00e3o, Soro, Vacina e Alergia": false, "Tecido Muscular": false, "Tecido Nervoso": false, "Ecologia (Cadeias Alimentares, Pir\u00e2mides Ecol\u00f3gicas e Fluxo de Energia)": false, "Ciclos Biogeoqu\u00edmicos (Carbono, Nitrog\u00eanio, Oxig\u00eanio, \u00c1gua, Enxofre e F\u00f3sforo)": false, "Din\u00e2mica das Popula\u00e7\u00f5es e Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas": false, "Sucess\u00f5es Ecol\u00f3gicas": false, "Biomas Aqu\u00e1ticos e Biomas Terrestres": false, "Biomas Brasileiros": false, "Polui\u00e7\u00e3o": false, "Evolu\u00e7\u00e3o": false, "Especia\u00e7\u00f5es e Evolu\u00e7\u00e3o Humana": false, "Sistema Digest\u00f3rio": false, "Sistema Circulat\u00f3rio": false, "Sistema Respirat\u00f3rio": false, "Sistema Excretor": false, "Sistema End\u00f3crino": false, "Sistema Nervoso": false, "Taxonomia e Filogenia": false, "Grupos Vegetais": false, "Morfologia e Fisiologia das Plantas": false, "Gen\u00e9tica Mendeliana (1\u00b0 Lei de Mendel, 2\u00b0 Lei de Mendel e Heredogramas)": false, "Biotecnologia": false, "Programa de Sa\u00fade": false, "Agentes Patog\u00eanicos (V\u00edrus, Bact\u00e9rias, Protozo\u00e1rios, Algas e Fungos)": false, "Doen\u00e7as Parasit\u00e1rias do Brasil (Viroses, Bacterioses e Protozooses)": false, "Verminoses do Brasil": false, "Doen\u00e7as Causadas por Platelmintos e Nematelmintos": false, "Zoologia dos Invertebrados": false, "Equinodermos e Protocordados": false, "Cordados Vertebrados": false, "Aves e Mam\u00edferos": false}, "QUIMICA": {"Mudan\u00e7as de Estado F\u00edsico e Diagrama de Fases": false, "M\u00e9todos de Separa\u00e7\u00e3o de Misturas": false, "Grandezas Qu\u00edmicas": false, "Estequiometria": false, "Gases": false, "Densidade": false, "Alotropia": false, "Distribui\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica e Caracter\u00edsticas da Tabela Peri\u00f3dica": false, "Propriedades Peri\u00f3dicas": false, "Liga\u00e7\u00e3o I\u00f4nica": false, "Liga\u00e7\u00e3o Covalente": false, "Liga\u00e7\u00e3o Met\u00e1lica": false, "Liga\u00e7\u00e3o Intermolecular": false, "Fun\u00e7\u00f5es Inorg\u00e2nicas (\u00c1cido)": false, "Fun\u00e7\u00f5es Inorg\u00e2nicas (Base)": false, "Fun\u00e7\u00f5es Inorg\u00e2nicas (Sais)": false, "Fun\u00e7\u00f5es Inorg\u00e2nicas (\u00d3xidos)": false, "Rea\u00e7\u00f5es Inorg\u00e2nicas de S\u00edntese e de Adi\u00e7\u00e3o": false, "Rea\u00e7\u00f5es de Simples Troca e de Dupla Troca": false, "Coeficiente de Solubilidade": false, "Concentra\u00e7\u00e3o das Solu\u00e7\u00f5es": false, "Dilui\u00e7\u00e3o e Concentra\u00e7\u00e3o das Solu\u00e7\u00f5es": false, "Rea\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas em Solu\u00e7\u00e3o": false, "Termoqu\u00edmica": false, "Radioatividade": false, "Eletr\u00f3lise": false, "Pilhas": false, "Cin\u00e9tica Qu\u00edmica": false, "Equil\u00edbrio Qu\u00edmico": false, "Equil\u00edbrio I\u00f4nico": false, "Hidr\u00f3lise": false, "Produto de Solubilidade": false, "Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o": false, "Equa\u00e7\u00e3o de Gibbs e Espontaneidade": false, "Oxida\u00e7\u00e3o e Redu\u00e7\u00e3o": false, "Propriedades e Classifica\u00e7\u00f5es do Carbono": false, "Hibrida\u00e7\u00e3o do Carbono e Classifica\u00e7\u00e3o das Cadeias Carb\u00f4nicas": false, "Hidrocarbonetos": false, "Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas": false, "Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas": false, "Isomeria Plana": false, "Isomeria Espacial Geom\u00e9trica": false, "Isomeria Espacial \u00d3ptica": false, "Acidez e Basicidade": false, "Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas": false, "Saponifica\u00e7\u00e3o, Detergente e Sab\u00e3o": false, "Transesterifica\u00e7\u00e3o e Biodiesel": false, "Lixo, Lix\u00e3o, Aterro Controlado e Aterro Sanit\u00e1rio": false}, "FISICA": {"Velocidade M\u00e9dia e Acelera\u00e7\u00e3o M\u00e9dia": false, "Movimento Retil\u00edneo Uniforme": false, "Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado": false, "Aplica\u00e7\u00f5es do MRU e do MRUV": false, "Cinem\u00e1tica Vetorial": false, "Lan\u00e7amento Horizontal": false, "Lan\u00e7amento Obl\u00edquo": false, "Movimento Circular": false, "Leis de Newton": false, "For\u00e7a El\u00e1stica": false, "Roldanas e Sistema de For\u00e7a": false, "For\u00e7a de Atrito": false, "For\u00e7a Centr\u00edpeta": false, "Gravita\u00e7\u00e3o": false, "Trabalho e Pot\u00eancia": false, "Energia e sua Conserva\u00e7\u00e3o": false, "Impulso e Quantidade de Movimento": false, "Est\u00e1tica dos S\u00f3lidos": false, "Hidrost\u00e1tica": false, "Temperatura e Calor": false, "Dilata\u00e7\u00e3o": false, "Calor Sens\u00edvel e Calor Latente": false, "G\u00e1s Ideal e suas Transforma\u00e7\u00f5es": false, "1\u00b0 Lei da Termodin\u00e2mica e 2\u00b0 Lei da Termodin\u00e2mica": false, "Fundamentos da \u00d3ptica Geom\u00e9trica": false, "Reflex\u00e3o, Espelhos Planos e Espelhos Esf\u00e9ricos": false, "Refra\u00e7\u00e3o da Luz": false, "Lentes Esf\u00e9ricas": false, "\u00d3ptica da Vis\u00e3o": false, "Fundamentos da Ondulat\u00f3ria": false, "Ondas em Cordas": false, "Fen\u00f4menos Ondulat\u00f3rios": false, "Ac\u00fastica": false, "Tubos Sonoros": false, "Cordas Vibrantes": false, "Carga El\u00e9trica": false, "For\u00e7a e Campo El\u00e9trico": false, "Potencial El\u00e9trico": false, "Corrente El\u00e9trica": false, "1\u00b0 Lei de Ohm e 2\u00b0 Lei de Ohm": false, "Medidores e Circuitos El\u00e9tricos": false, "Gerador El\u00e9trico": false, "Receptor El\u00e9trico": false, "Circuito com Gerador, Receptor e Resistor": false, "Capacitores e Ponte de Wheatstone": false, "Im\u00e3 e Campo Magn\u00e9tico": false, "Campo Magn\u00e9tico e Corrente El\u00e9trica": false, "For\u00e7a Magn\u00e9tica": false, "Indu\u00e7\u00e3o Eletromagn\u00e9tica": false, "Aplica\u00e7\u00f5es do Magnetismo": false}, "MATEMATICA": {"Conjuntos Num\u00e9ricos": false, "Problemas do 1\u00b0 Grau": false, "Problemas do 2\u00b0 Grau": false, "Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o": false, "Porcentagem": false, "Geometria Plana": false, "An\u00e1lise Combinat\u00f3ria": false, "Probabilidade": false, "Fun\u00e7\u00e3o Afim (Fun\u00e7\u00e3o do 1\u00b0 Grau)": false, "Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (Fun\u00e7\u00e3o do 2\u00b0 Grau)": false, "Fun\u00e7\u00e3o Exponencial": false, "Logar\u00edtmo": false, "Sequ\u00eancias Num\u00e9ricas": false, "Progress\u00f5es Aritm\u00e9ticas": false, "Progress\u00f5es Geom\u00e9tricas": false, "Geometria Anal\u00edtica": false, "Geometria Espacial": false, "Trigonometria": false, "Estat\u00edstica": false, "Juros Simples": false, "Juros Composto": false, "Matem\u00e1tica B\u00e1sica (Multiplica\u00e7\u00e3o, Divis\u00e3o, Soma, Subtra\u00e7\u00e3o, MMC, MDC, Potencia\u00e7\u00e3o, Radicia\u00e7\u00e3o, D\u00edzimas, Fra\u00e7\u00f5es, Decimais e Nota\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica)": false, "Regra de Tr\u00eas": false, "Escala": false}, "GRAMATICA": {"H\u00edfen": false, "V\u00edrgula": false, "Crase": false, "Pontua\u00e7\u00e3o": false, "Pronomes": false, "Operadores Argumentativos": false, "Ora\u00e7\u00f5es Coordenadas e Subordinadas": false, "G\u00eaneros e Tipos Textuais": false, "Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica": false, "Concord\u00e2ncia Verbal": false, "Concord\u00e2ncia Nominal": false, "Reg\u00eancia": false, "Figuras de Linguagem": false, "Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem": false, "Sintaxe": false, "Charge, Cartum e Tirinha": false, "Caracter\u00edstica da Poesia e da Prosa": false, "Campanhas e Textos Publicit\u00e1rios": false, "Processos de Forma\u00e7\u00e3o das Palavras": false}, "LITERATURA": {"Arte Primitiva": false, "Arte Eg\u00edpcia": false, "Arte Grega": false, "Arte Romana": false, "Arte Africana": false, "Arte Medieval": false, "Renascimento": false, "Maneirismo": false, "Quinhentismo": false, "Barroco": false, "Rococ\u00f3": false, "Arte Neocl\u00e1ssica": false, "Romantismo": false, "Romantismo Brasileiro": false, "Realismo": false, "Naturalismo": false, "Parnasianismo": false, "Simbolismo": false, "Pr\u00e9-Modernismo": false, "Vanguardas Europeias": false, "Semana de Arte Moderna": false, "Modernismo (1\u00b0 Gera\u00e7\u00e3o, 2\u00b0 Gera\u00e7\u00e3o e 3\u00b0 Gera\u00e7\u00e3o)": false, "Arte Contempor\u00e2nea": false}}}
